你而家做緊乜呀? [Viu TV] 歎息橋 星期一至五晚 2130-2230 (23)

《歎息橋》(The Gutter)

《歎息橋》嘅英文名 The Gutter，其實係引自王爾德嘅名句：

「我們都活在陰溝裡，但有些人仍然仰望星空。」
（We are all in the gutter, but some of us are looking at the stars.）

編劇 黃綺琳
導演 Fatball（李紹波）、25（楊承恩）
主演 林保怡、周家怡、衛詩雅、陳奐仁、伍詠薇、秦 沛、潘燦良、岑珈其、楊偲泳、陳健朗、談善言、黃定謙、黃溢濠、唐 寧、艾 威、凌文龍、陸駿光、劉兆銘、梁諾妍、易健兒、劉皓嵐
集數 15集

官方預告

如果睇唔明:

飲緊湯呀

完全接受唔到聽日就係大結局

Ep. 1-3各人視角差異懶人包
為閣下母親著想，劇透請加密最少4層

會唔會因為呢個係火車頭視角,佢果排個腦又靜係得SAMMY

所以JOYCE係佢視角中好似冇咩野咁

又係時候loop yours truly

留名
Sammy 係呢套唯一冇黑化既清泉

《歎息橋》嘅英文名The Gutter，其實係引自王爾德嘅名句：「我們都活在陰溝裡，但有些人仍然仰望星空。」（We are all in the gutter, but some of us are looking at the stars.）

主題曲：困局
主唱：岑寧兒
作曲：Mike Orange、岑寧兒
作詞：陳詠謙

看鐵閘 搖晃
籠內有 月光
回憶泛黃
會在盼望裡 遇見失望
行著爬著 沿路骯髒
有浪困住我 便有彼岸
誰未原諒 纏住不放
還在生 抹前塵上路
還在掙扎的思海有霧
蒙著眼 承受一生煎熬
還是困局
誰於溝渠描繪星圖 > 講Thomas
誰的衣裳藏尖刀 > 講Ken
誰人心高 > 講Joyce 誰人登高 > 講Catherine

聽歲月 無聲
橋上有 人影 迴避得很肅靜
餘波未平

頹垣敗瓦上縱火
不記得 那小蜻蜓
然後雨 落如雪 聚如冰

怕在怨念裡 墮進宿命
明目盲目 仍望不清

你若看著我 沒法相認
如夢如幻 如劣根性

還在生 抹前塵上路
還在掙扎的 思海有霧
蒙著眼 承受一生煎熬
還是困局
誰於溝渠描繪星圖
誰的衣裳藏尖刀
誰人心高 誰人登高

紅色係扣返歎息橋 ; 全曲歌詞扣住主題曲名—困局
詞末四句係主角四人嘅描寫

聽日白警好多戲份咁

上個po有巴打話Joyce死咗老豆仲咁好心情，諗起算死草

《歎息橋》插曲 Yours Truly

作詞：Mike Orange、黃靖
作曲：Mike Orange

I've got millions of words to say (Ground control to Major Tom)
In the dark I'm so afraid You've really made the grade
to tell you how much I care for you

For all the promises I've made
I'm sorry I have betrayed
And it's driving me insane

But you'll have to understand
I won't even try to defend

There're words that I can't say to you right now
I'd have to keep it in me
and that's what I got to do
Till the day when I stand right in front of you
I hope you'll understand, I truly do

I'm now millions of miles away
In the dark but I'm so awake
Recalling moments I've shared with you

For all the feelings I have for you
For hiding them I'm such a fool
Now my heart is soaked in blue

And you'll have to understand
There's not much we can demand

There're words that I can't say to you right now
I'd have to keep it in me
and that's what I got to do
Till the day when I stand right in front of you
I hope you'll understand, I truly do

I'm in this attic every night and day
My loneliness just won't go away
I've hurt you now I have to pay

For every lie I had to say
I said it to keep you safe
It sounds phony but it is true

But you'll have to understand
There's not much we can demand

There're words that I can't say to you right now
I'd have to keep it in me
and that's what I got to do
Till the day when I stand right in front of you
I hope you'll understand, I truly do

佢開心係因為自己有咗啫

做咩唔等我就同elvis 拍拖

聽晚睇唔到
希望完咗仲見到大家

陳健朗好撚正

後生版 Thomas 有冇 ig

雙向嘅Sammi又覺得Thomas冇遵守承諾

kinlongchan

慎入

Catherine角度
Ken角度

Ken角度
Joyce角度
衛思雅假笑

Ken角度
Joyce角度

@CHOK人

@IN石原里美WeLove

Thx

首歌令套劇更有味道

佢唔係知自己有咗就即刻返屋企咩 邊有喺餐廳打理/同thomas吹咁多水

@CHOK人

@mrtn1117

Joyce角度
Thomas角度
@齋啡有奶

劇照

lm

阿談同陳健朗都幾襯

應該咁講佢係知道自己有咗之後就冇去銀行簽名

就返咗屋企啦

不過都應該真係有同T吹水嘅

今場sammy執行李嗰場戲真係好撚屈

同阿談聽電話果幕一樣

編劇 Norris Wong 黃綺琳:
＃14 勇氣－李子勇 Thomas

劇情撮要：上回講到Kevin成功激發Thomas嘅士氣，Thomas拎住Sammy件廚師衫返去，諗住送別佢。可惜喺感情方面慣咗笠水嘅Thomas喺屋企樓下見到等緊Sammy落樓嘅阿南就即刻打退堂鼓，心諗講咩去上海發展事業吖，咪又係因為阿南？笠水門事件發生之後，Thomas真正面對Sammy離開佢嘅生活，冇Sammy嘅Massam、冇Sammy嘅屋企…呢個時候Sammy個ex 騙子Elvis竟然出現喺Massam，Thomas梗係要好好招呼佢啦。小陸同Thomas老豆無啦啦俾警察拉咗，Thomas同老豆承應爆發返咁多年嘅積怨，算係可以抒發下。更開心嘅係Thomas本身以為Sammy係同阿南一齊去咗上海，原來Sammy上次只係貪佢順風車，可能佢同阿南冇嘢嘅。Joyce話俾Thomas知原來Sammy好介意Thomas當年甩底冇返香港嘅事，佢鼓起勇氣同Sammy澄清返，但Sammy都係決定搬走，去阿南度。Thomas約阿南出唻同佢講關於Sammy嘅一切，希望Sammy今次唔好再遇人不淑。當Thomas打定一半輸數Sammy已經同咗阿南一齊，唔會再同佢哋一家人去旅行嘅時候，Sammy竟然真係出現咗，happy ending，跳起yeah！

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

我個人認為識咗咁多年嘅朋友好難可以順利進化（或淪落）為戀人，尤其係friend到住埋一齊、一齊做嘢又日對夜對嘅，因為個感情成本實在太高喇。成功將友情變愛情真係Happy ending咩？對於悲觀同對世間人事物都抱有懷疑態度嘅Thomas同我本人唻講，同好朋友拍拖即係將好朋友變做前度，如果自制得到的話就盡量唔好啦。各位生麵團黨唔好怪我潑冷水，記唔記得第一集呀？Thomas視覺講佢自己點樣被Joyce玩，佢成個敘述入面完全冇考慮到Sammy架，甚至連佢同Sammy同住呢點都冇提過。帶Joyce去Massam試菜Sammy得個背脊咋，佢幾時覺得Sammy重要呀？當年隔住電話知道佢有拖拍、最近覺得阿南同佢friend返，Sammy話要去上海，即係點呀？Sammy對於佢唻講係一個老奉的存在，Thomas只會喺失去Sammy嘅時候先會做啲嘢留住佢。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

好多人（包括配樂Mike）都話好鍾意Thomas同阿南嗰場男人的對話，特別係「如果有一日你唔再鍾意佢，你唔好同佢講，你同我講」。呢場戲主力係25導演諗嘅，男人的浪漫同sweet佢比較擅長，我比較腹黑呢。

呢一集另一個多人鍾意嘅場口就係Thomas遲唻嘅「澄清」喇。呢個澄清唔係表白，只係解釋返令Sammy一直而唻覺得Thomas對佢冇嘢嘅心結。明明傾得好地地一個月後會返香港，無啦啦話唔返就唔返，除非去到有疫症咁大件事啦，如果唔係冇合理解釋的話，我都會好似Sammy咁從此喺戀人簿仔度剔除咗呢個男人。

編劇 Norris Wong 黃綺琳:
＃13 自由－何樂兒 Joyce

劇情撮要：上回講到Joyce約咗Ken試婚紗甩底，Kevin叫佢唔使再等，因為Ken同緊Catherine一齊。Joyce第一時間諗到Thomas所以就去咗Massam搵佢。兩個人傾計傾到好似返咗當年比利時條一見鍾情橋咁。Joyce完全唔想返屋企對住Ken，就提議要去Thomas屋企過夜。Joyce見到Thomas同Sammy嘅「同住（非同居）」生活其實心裡面有啲酸，唔係純粹愛情上嘅妒忌呷醋，係覺得自己嚮往同另一個人建立到咁舒服嘅關係。Joyce本來已經打點好一切以為結唔成婚，點知PK Ken又殺返屋企道歉、又吐心聲。好啦好啦，咁得啦，結得成婚啦。婚後Joyce好多搞作，老豆情況麻麻要照顧、同Thomas一齊搞Massam，又聽人講話要快啲生仔…本身明明一路覺得自己未ready、唔想生，但係當發現自己有咗之後，竟然覺得超開心！佢想打俾Ken或者老豆講俾佢哋知呢件事嘅時候，點解兩個都唔聽電話架？

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

呢集叫做自由，頭段講Joyce仔細細個已經要乜有乜，想學咩就學咩，話自己有大把時間，好似有無限嘅自由咁。當昌叔話俾Joyce知自己有病，唔會再搞旺發，佢又內疚覺得自己責任上要接手，實際上佢根本冇能力咁做，於是佢如常地放棄（半途而廢之王）。接手與不接手佢都有自由去選擇，昌叔從來冇逼過佢。咁點解Joyce好似活得咁苦咁嘅呢？因為佢根本就冇乜自我，佢都唔知自己想點，有自由都唔知應該去邊先好…

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

有觀眾睇完12集話講得結局好恐佈，其實我覺得呢集仲恐怖。當Joyce以為自己趕得切俾佢最愛嘅昌叔見證嫁女同埋有喜，返到去見到呢個情景：佢成世人投資咗最多時間嘅男人消滅咗最溺愛嘅男人。而佢身體內仲懷住呢個十惡不赦嘅廢柴所播下嘅下一代，希望仲有自由選擇嘅佢，今次識揀啦。

Thomas 太熟sammy
知佢實閂閂 突登掛件袍係門後
可惜太有自信 倒定2杯野
以為人地實留低

其實Thomas嗰句

「如果有一日你唔再鍾意佢，你同我講」

諗起通常係啲老竇同個女個老公講

「如果你唔再愛佢，我會接個女返屋企」

想睇保怡火車頭

Loop緊yours truly

衫就一早掛左

不過2杯野飲就真

一take談
@CHOK人

呢輯相幾靚，好歎息橋feel

不推文回覆，唔想推上熱門

整合文喺晒呢到 👇🏻 有興趣睇多啲就過去睇
咁你而家做緊乜呀? 香港獨立呀! [ViuTV]歎息橋 一至五 2130-2230 (19)

<reply嗰陣唔好reply錯舊post

金句王

sammy好靚好有氣質

Kathy仔世界第一：

我覺得係唔想白警hurt到佢
或者想等佢知道有機會執二攤
#各有各解讀

真
家怡有做影后嘅氣質
條片入面佢扮可愛勁cute

Ken呢d 打把仔真係
為左figure 殺人

呢張圖都好靚

一張圖有兩個意思

啱啱Thomas廳都有呢張圖 (同style 唔肯定係咪一樣）

衛詩雅 呀談都好好
呀談真係好大潛力

痴線，條線都完左仲binc

好想thomas同sammy一齊

睇完成個鐘都仲sad緊

Ken 成套戲的敗筆

睇預告應該係bff

why

衛詩雅D演技進步左好多
平時生活又唔港女，做善解人意
如果香港多D呢D女仔就好啦

個訪問好好睇，衛詩雅講咗個joyce嘅秘密

轉個角度嚟講大家咁憎佢其實個角色寫得好好

佢好女友feel好sweet

同個故事冇關係囉
Ken的角色可有可冇

反應Thomas、Sammy、Joyce 因為係Joyce爸爸的茶餐廳有並通點，又唔交代多少少

最後Thomas 同 Joyce呢條線睇睇下就冇埋
好想知Thomas對joyce結婚、生仔有咩感覺

Thomas好似好鐘意joyce，但又對joyce冇咩表示

真人如戲入面都係
好想有個咁的女仔做女朋友

人物性格係明顯既，同其他角色好大反差
但Ken的角色真係同成套劇冇監聯繫

茶餐廳的Thomas 同sammy 係poppy love
大個左的thomas 同sammy 似兄妹多D

呢個訪問我覺得係成個宣傳期入面最出色嘅訪問

如果冇connection就係敗筆，咁Catherine, Ryan, Kevin 都係多餘，剩係focus on Thomas，Joyce，Sammy就得

今集好催淚

唉其實都啱嘅只係我哋做旁觀嘅睇到好心up。不過我係第一集已經覺得massam 關係有內情

佢同Joyce條線太長，又唔好睇

呢個應該係Michelle 自己演戲方法，對每個角色都整啲秘密

冇ken又唔使有cat

咁小陸、thomas 爸爸的出現更係描寫到thomas 其他好重視父親呢個角色，不論thomas做唔做到爸爸都好

好似將thomas, joyce對父親的感覺好大對比
thomas 唔鍾意佢老豆
但joyce就同佢老豆好close

之前林保怡自己一個嘅訪問都幾好睇，不過個主持麻麻

都係想借cat交代ken 咁PK都可以有兩條女
又有一個仔

完全同ken的木獨性格唔一樣

最撚慘joyce因為聽左朋友講，唔同ken分手
又因為老豆健康而急住結婚

其實都係joyce自作自受

最後逼到ken殺埋佢老豆

joyce根本想同ken講唔結婚

自己衰心軟
之後間接害死自己老豆

ken哥真係經典,
但諗深一層,平時大家冇開口同人講姐

其實好多人都好不知所謂,
做左成年人好多野冇監管

好既可以做多一步做得好好,
西既都一樣

連登仔一比人帽

肯定話佢雞啦

再re 多少少，Thomas第一集知道自己係第三者之後，表現淡淡然咁，其實佢應該唔係咁愛Joyce
之後再見返都係Joyce主動摷上Massam同Thomas坦白一切 (即係行行下去咗一見鍾情橋嗰集），而唔係Thomas去搵Joyce

另外就係如果冇Ken，咁Thomas就唔係第三者，咁就可能Joyce同Thomas 一直發展落去，冇故講啦。

同埋套劇主旨係想帶出上一代對下一代嘅影響
要做到呢點，Ken嘅角色必不可少，而且Ken個角色係牽涉兩條線，同劇情推進起咗好大作用

首先第一集唔代表係順序既
第一集講thomas 知道自己係第三者其實係flashback
佢係鐘意joyce之後先發現既

而且sammy都話左thomas係冷血
對任何事都冇感覺
所以thomas對身邊的事都冇太大情緒反應

包括sammy的離開

但thomas對佢老豆收留小陸果一集就係少見的大反應
可見thomas不論比自已老豆呃、比sammy呃、比joyce呃佢都好唔開心

所以成套劇ken同joyce的關係唔係主，只係副線
thomas同joyce，sammy的關係先係主線

所以成套劇ken同joyce的關係唔係主線，只係副線

同埋套劇主旨係想帶出上一代對下一代嘅影響
咁假設joyce對佢老豆相處係可以回應主旨
但係唔係應該寫多D thomas同佢老豆之間的變化呢

好明顯thomas同joyce對父親的睇法好唔同
咁先係對比

- 兩個sammy把聲好似
- 頂thomas暗示下都唔無 以年計咁走 sammy同人一齊不為過la
- 怕人內疚都可以話係遇到危險返唔到黎 唔駛講係因為佢先去搏 之後咁多年都唔講 sammy仲喺佢身邊咁耐真係唔話得
- Thomas終於解完心結 都唔肯留佢 口硬講「唔係想點 只係澄清」咁多年後仲避
- 最後約啊南仲喺度扮浪漫....白警好鬼灰 「希望佢今次選擇係真心」
- 總結：假如thomas同唔到sammy一齊真係抵死 人地徒然傷心左咁多年

thomas視角裡面佢自己都係咁煩膠 同ken一樣無洗白過／仲衰

其實我一直睇唔到 佢邊一part 殺人 只係知佢好大力丟個紙袋

我都睇唔到

話時話
Thomas記唔記得佢偷過joyce手錶

佢唔似一個咁細心記著呢D濕醒野

去到比利時果時
佢應該都係記著sammy

其他野冇放上心

就算大過左之後再見番
對joyce都冇咩印象咁

但背景個呼吸機冇左聲

喺最後一集之前先追得曬啲集數
聽晚應該可以同大家一齊live住睇

係啦 佢送畀joyce對手套
都係joyce提佢先記得
大個嗰時第一次見都係joyce主動認返佢

btw 我比較想知joyce同sammy細個嗰時見過面
其實記唔記得

今集真係好催淚

主旨係上一代同成長環境對下一代嘅影響

Thomas老豆知道老婆個病冇得醫，有錢都冇用，但係佢怕Thomas傷心而冇同到佢講，令佢覺得佢老豆好冷血，好廢。為咗搵錢醫好呀媽同孭起Sammy筆債，Thomas不惜隻身走到外地鋌而走險撈偏。人在江湖，豈能相信他人。各種因素加埋令Thomas逐漸變成一個表面冷漠，內裡係默默付出，又不斷懷疑別人嘅人。其實Thomas好清楚Sammy所有性格同習慣。同時佢知道Sammy係重情義嘅人，佢唔想Sammy知道佢細個喺比利時嘅事，令Sammy為咗報恩而同佢拍拖，所以佢選擇唔講。但好學唔學，佢學咗佢老豆一樣都係冇勇氣對自己愛嘅人說出自己感受。

Joyce老豆對佢嘅溺愛，養成佢嘅公主病，要乜有乜，所以對每樣嘢都三分鐘熱度。當面對選擇時，佢就會迷茫，到底揀乜最好呢。有難題時爸爸會幫佢解決晒；有選擇時會幫佢揀晒。大個之後，就算冇Daddy幫，都有朋友建議分析。對佢嚟講，有得揀並唔係老闆，而係煩惱。最後連老公都由Daddy同朋友揀埋。細個嗰時Daddy有病，本來都諗住去旺發學下嘢，學學下覺得太煩了，覺得自己都係冇能力搞落去㗎喇，就將煩惱連埋間餐廳轉移畀下手。
大個咗，同廢Ken愛情長跑8年，就嚟4張嘢了，開始冇人追。當Thomas出現時頓覺自己仲有得揀，將付托終身嘅人轉移去Thomas到。當得知Daddy有末期Cancer時，人生恍惚充滿無限多嘅煩惱。當佢頂唔順喇，急於要將呢啲煩惱轉移時，出現嘅係呀Ken。兜兜轉轉又去返揀老公呢個問題上。最後呢次老豆冇再幫佢揀呀Ken，由佢自由去選擇。正如當年一樣，佢仍然有自由去選擇執唔執旺發，昌叔冇逼過佢。而Ken係唯一佢花得最長時間落去嘅一樣嘢，所以佢唔甘心半途而廢。經過n咁多樣煩惱（婚紗；酒席；親家；廢Ken），結得成婚嘅佢非常開心。開心嘅唔係因為覓得如意郎君，而係佢38歲人終於有一件事唔係半途而廢。

Sammy細個返到屋企，家無一人，原來爸媽因為爭人錢而走咗佬掉低佢一個。所以佢細細個就識自食其力，唔洗倚靠人都可以生活下去。看似獨立，但其實佢係個缺乏安全感嘅人：細個被屋企人掉低，大個又被Alvis掉低。佢心底裡都想要一個家，一個男人被佢倚靠，照顧佢又同時被佢照顧，令佢覺得自己有被需要嘅感覺。小陸，Thomas老豆同Thomas正好提供一個家畀佢。
細個Sammy孭咗一大筆數，Thomas幫佢還晒；大個Sammy被Alvis飛，Thomas即刻飛返香港開間餐廳畀佢，又畀屋佢住。Sammy同Thomas一樣，都係重情義嘅人。就算被看更誤會係李太都好，Sammy唔會同人解釋，佢同Thomas之間係情義，而唔係愛情（解釋完你咪又係唔明）。
Thomas對Sammy嘅影響，不單止重情義，更會大愛無私。大個嘅佢行過超市都會幫手執好啲貨，被職員誤會佢整跌啲貨都唔會解釋。就算情敵Joyce話要上嚟佢同Thomas嘅屋企瞓，佢都唔會say no，仲會主動讓出大床，自己瞓廳。不過經歷兩次重大誤會之後，Sammy覺得自己要自私起來，出走上海，當係散心，或尋覓對的人也好。
仲有呀，Thomas承諾過話會返嚟陪Sammy過生日，點知又做唔到，令到佢喊到仆街。所以佢好重視承諾㗎，廢事再有人hurt到佢，自己又唔會hurt到人丫嘛。唔知係咪承諾咗小陸咁，而最後出現喺郵輪碼頭呢？（未睇大結局，估咋）

打到手都跛，仲有Ken，Kevin未打
其實全套劇係好扣題，小至小配角Milky (嗰女學生呀，Creamy)，主題曲歌詞都係度身訂造 (下次再講，可以參考reply #8，都係我寫）

佢斟定以為Sammy會同佢出嚟傾
屌 點知兩條友望都冇望過對方一眼
連bye bye都唔講

好鍾意Joyce同Sammy

咁又係喎！！

個主持俾到空間林保怡去講 但係個主持自己問野好唔流暢 聽得好唔舒服

廢Ken呢個角色其實好代表到一啲用「就得人」去掩飾自己優柔寡斷 逃避責任既人
而人其實唔多唔少都會有呢種想人地做醜人自己唔想上身既仆街一面不過呢一面未去到佢咁成日出現
佢成年後明明有好多機會可以令件事既發展好啲 但佢選擇咩都唔做 將個波拋俾人 Kevin提佢要正視個陣就係度推搪 做大決定個陣就拎阿媽做擋箭牌 逃避佢應負既責任 結果令事情發展變得更差
而當佢年紀開始增長 自私既一面開始浮現出黎 越變越西

如果要比較兩代人既關係 Ryan、Kevin既父子關係係不可或缺
因為呢對父子亦可以對照返Thomas父子個種子女對家長充滿恨意同埋Joyce父女個種家長單方面溺愛子女既關係
佢地係全劇唯一一對親子係可以做到兩代人坦誠對話 講出心結 然後和解 重新開始 佢地亦互相救贖左對方
從而對比返其他兩對親子因為唔同原因而無坦誠相對 隱瞞自己真實感覺 結果釀成唔同悲劇

《歎息橋》嘅英文名The Gutter，其實係引自王爾德嘅名句：「我們都活在陰溝裡，但有些人仍然仰望星空。」（We are all in the gutter, but some of us are looking at the stars.）

由唱作音樂人岑寧兒與著名作曲人Mike Orange共同譜曲激盪、填詞人陳詠謙情緒豐沛的語境，聯袂為電視劇《歎息橋》量身打造主題曲《困局》。
劇中的每個角色代表著社會裡的一些人或是一群人，闡述著男女間的愛戀糾格與命運兜旋，導致人生為患成困局。人與人之間像一面鏡子，你我究竟想要什麼？哪面才是真正的自己？在交錯的劇情軸線裡，我們在友情、家庭、愛情、兩性相處的困局中不斷迂迴，尋找出路。透過《困局》一曲，Yoyo唱出嶄新的曲風詮釋，呼應猶如愛情羅生門的劇情氛圍。

主題曲：困局
主唱：岑寧兒
作曲：Mike Orange、岑寧兒
作詞：陳詠謙

unlabeled = 眾人 ; = Thomas ; = Ken ; = Sammy ; = Joyce ; = Catherine ; = Kevin, Catherine, Ryan

看鐵閘 搖晃
籠內 有月光
回憶泛黃

叢林越過又有山
不要緊 鬥志高昂

會在盼望裡 遇見失望
行著爬著 沿路骯髒

有浪困住我 便有彼岸
誰未原諒 纏住不放

還在生 抹前塵上路
還在掙扎的思海有霧
蒙著眼 承受一生煎熬
還是困局
誰於溝渠描繪星圖
誰的衣裳藏尖刀
誰人心高 誰人登高

聽歲月 無聲
橋上有 人影 迴避得很肅靜
餘波未平

頹垣敗瓦上縱火
不記得 那小蜻蜓
然後雨 落如雪 聚如冰

怕在怨念裡 墮進宿命
明目盲目 仍望不清

你若看著我 沒法相認
如夢如幻 如劣根性

還在生 抹前塵上路
還在掙扎的 思海有霧
蒙著眼 承受一生煎熬
還是困局
誰於溝渠描繪星圖
誰的衣裳藏尖刀
誰人心高 誰人登高

===============
寫完reply #92，又返睇今集，思潮一到，就想用文字記錄心聲再分享自己睇法畀咁多位巴絲打。原先想承上寫埋Ken同Kevin先，不過夜了，不如在通過國安法後的第一晚飲住XO 好好品嚐下主題曲。

利申先，筆者是不專業的樂評人。
當初出咗呢首主題曲已經覺得好好聽，幾破格。臨到大結局再細意一聽, 不得不拜服詞者。
初初發佈時，大家都著眼喺 "誰人登高" 呢個位，並一面倒插陳詠謙
係，陳生成鳩日有啲九唔搭八嘅歌詞。
但呢個位，因為我睇過making of，所以我聽落又get到佢想講乜。 (意即有個人墮進深溝, 然後一步步爬返出去)
睇咗頭幾集便草草寫出 #reply 8

可能係我意淫，抑或穿鑿附會，得出歌詞每句都refer to 不同角色。
陳生內裡意思係咪真係咁，就不得而知了。

(太長分兩段出)

歌詞:
看鐵閘 搖晃 籠內 有月光
> Ken嘅家門係自由與極權嘅分界線，Ken心中好想衝出這個大門。然而受制於佢媽咪，每次出街都要好快返屋企，從來都未試過喺出面過夜，唯有在夜裡觀賞地下倒映著窗外嘅月光。
> 喺比利時，Thomas每晚返來個囚室般嘅房間，瞓在地下上嘅床褥，望住地下倒映著窗外嘅月光，記掛住遠在香港的Sammy。

叢林越過又有山 不要緊 鬥志高昂 > Thomas為咗媽咪同Sammy在比利時打拼搵錢。終於幫Sammy還晒錢，諗住最後做埋最後一筆搵大錢，點知衰咗。不過唔緊要呀，為咗見Sammy佢一直做，做到大佬輩。

會在盼望裡 遇見失望 > Thomas講好咗話會返嚟香港慶祝Sammy生日架嘛，點知佢同Sammy講搵到大錢又有鬼妹媾而唔返嚟！

行著爬著 沿路骯髒 > 被人扣起咗做奴隸，執返條命已經好好彩了，一直被人利用做搵錢工具，每日行屍走肉，被生活蹂躏。

有浪困住我 便有彼岸 > 本句為歎息橋主旨，編曲亦為此句服務，造出海浪拍岸嘅感覺。浪借代父母，彼岸係主角所嚮往的東西。仔女就如海上嘅小船，父母就如巨浪湧埋嚟將仔女不斷吞噬，而小船只想上岸。

誰未原諒 纏住不放 > Catherine嬲Ryan不長進；Ryan嬲被帽養便宜仔；Kevin Ryan互相怨恨對方唔係親生父子。

誰於溝渠描繪星圖 > Thomas同Sammy都在深溝裡抬頭望向美好嘅東西，卻不敢走出第一步。

誰的衣裳藏尖刀 > Ken講盡所有謊言，每走一步心中盤算住對自己最好嘅結果。

誰人心高 > Joyce自小就得到最好嘅嘢，大個竟然要屈就搵廢Ken埋單，覺得廢Ken配不上佢。

誰人登高 > Catherine趕走Ken，Ryan”放下”所有執悟，Kevin眼中只得Ryan呢個老豆，彼此都原諒咗大家終得爬出深溝。

聽歲月 無聲 橋上有 人影 迴避得很肅靜 餘波未平
> Joyce大個後再次遇上Thomas，回想起當年比利時嘅事。那雙舊手套一直縈繞在佢心中，Thomas嘅影像好依稀，但當年往事一直迴腸蕩氣，在佢心中泛起了漣漪。

頹垣敗瓦上縱火 不記得 那小蜻蜓 然後雨 落如雪 聚如冰 怕在怨念裡 墮進宿命 明目盲目 仍望不清
> Catherine忘掉昔日同Ken嘅舊情而狠心放火燒酒吧，對Joyce嘅恨意不斷疊加，被怨念蒙蔽了雙眼。

你若看著我 沒法相認 如夢如幻 如劣根性 > (相認唔係字面上認唔認得嘅意思當年嘅Thomas (我) 如夢幻一般出現喺Joyce (你) 生命裡，其實我並沒有你想像中咁美好，我只係一個小偷，”回憶哄騙我但凡失去也是美”。

講真丫，如果作詞人係林夕，首歌詞一定被你哋捧上神枱。
===============
作曲，編曲，演唱:
有冇覺得首歌聽到你好似抖唔到氣咁? 首先一讚編曲兼作曲Mike Orange 同作詞人陳詠謙。起音樂後，Intro不出3秒 (0:07-0:10) 就入咗Verse; Chorus完咗不出9秒 (1:56-2:04) ，Interlude就完咗入返Verse。呢個緊湊編曲係好少見，所以你聽落會有種抖唔到氣嘅感覺。
又有冇覺得首歌第二段首歌好似多咗啲音節咁? 再二讚陳生喺Verse 1a同1b到留白咗︰籠內有月光 (音樂) > 橋上有人影 (迴避得很肅靜) ; 不要緊 鬥志高昂 (音樂) > 不記得 那小蜻蜓 (然後雨 落如雪 聚如冰)。令到Verse 1a 1b聽落更有一種荒涼憂怨，Verse 2a 2b開始捏緊你喉嚨嘅感覺。三讚(迴避得很肅靜) 嗰句編得有一種在橋上聽見回音嘅感覺。
四讚作曲3:07-3:36嗰段solo。恰如海嘯前夕那道高牆步步壓迫過來，預示著一波巨浪即將到來。五讚流行曲少有的以Chorus作結, Outro 4:18-5:11感覺就似巨浪席捲完後餘浪不斷拍打”彼岸” (餘波未平)，4個字形容”驚濤駭浪”及後fade out又是一種留白。
五讚歌者岑寧兒第一段唱出漫無目的遊走，對困局嗰種無力感，抑壓感 ; 第二段”頹垣敗瓦上縱火”開始有不滿﹑怨恨，solo過後累積夠能量去爆發，對困局作出最後嘅納喊。

總結嚟講，歌曲編唱同劇集一樣都為香港流行曲/劇集開創先河。
大陸真係課足金畀呀陳生咁落力寫好呢首詞

睇得陳生咁精心設計
可能真係鳩寫呢
不過除咗劣根性之外首詞都幾好嘅

實在太仆街啦

Thomas老豆知道老婆個病冇得醫，有錢都冇用，但係佢怕Thomas傷心而冇同到佢講，令佢覺得佢老豆好冷血，好廢。為咗搵錢醫好呀媽同孭起Sammy筆債，Thomas不惜隻身走到外地鋌而走險撈偏。人在江湖，豈能相信他人。各種因素加埋令Thomas逐漸變成一個表面冷漠，內裡係默默付出，又不斷懷疑別人嘅人。其實Thomas好清楚Sammy所有性格同習慣。同時佢知道Sammy係重情義嘅人，佢唔想Sammy知道佢細個喺比利時嘅事，令Sammy為咗報恩而同佢拍拖，所以佢選擇唔講。但好學唔學，佢學咗佢老豆一樣都係冇勇氣對自己愛嘅人說出自己感受。

thomas係怪佢老豆冇金錢上的付出，但thomas認為有錢就可以醫好呀媽個病，thomas老豆覺得用時間陪thomas媽係更好，佢地用的方法唔同，但都係為親人付出

其實你咁講，thomas同sammy、joyce的關係係3個互相緊扣的，但ken只係joyce的延伸，冇左ken，都唔會影響thomas同sammy、joyce三者之間的故事發展

最近聽歌睇credit先留意到，AGA《一》個MV 25有份拍? 有啲歎息橋feel

就係你咁憎佢, 先代表佢成功

好似上上個post講, 如果林保怡做你未必咁憎佢
選角選得好呀

(不過對於陳奐仁唔知好事定壞事)

今晚最後一集啦
以後冇得同大家一齊搖晃啦

睇埋今晚以後又冇野睇了
唔捨得
btw買左困局黎睇 幾特別
開頭平淡後面變rock

我意思係邊個做都唔係重點
重點係寫大個後的Thomas 唔夠多
不停flashback 年輕Thomas
個劇情好似不斷只係回帶

琴晚果集臨尾SAMMY著鞋果時, 林保怡只要講一句 「可唔可以唔走呀?」
應該就搞掂

最尾credit 有寫fatball係導演

新人報到

其實我頭先突然間諗，Ken究竟係咪真係有殺到昌叔，因為嗰集係Ken視角，响佢角度佢可能好威猛咁因為啲figures而殺咗人，但呢個係咪其他人視角出現嘅事實？

到Joyce視角嗰集，其實都冇交待過昌叔係點，Joyce入房就嗌左聲阿爸，所以只可以肯定昌叔係出咗事，但係被殺、被打傷、定咁啱因病自然死亡？其實唔知

但到噚日嗰集Thomas視角，雖然時間線有啲混亂，但Joyce返去Massam係完全冇表現出自己有任何唔妥，到底係Thomas視角佢完全冇感受到Joyce嘅悲痛，定係其實昌叔只係自然死亡所以Joyce好快放低咗？

以上只係小弟鳩估，因為我唔信廢Ken會咁勇猛殺人

咁就唔係Thomas

屈左大半世嘅氣，一次過爆出嚟都唔奇
Ken諗住結左婚就自由自在，點玩玩具都無人管
點知外父做埋一樣既野

睇到好想打獲佢

嗰位巴打好似話係導演講㗎

住埋３年都唔出聲真係幾把撚

話說其實呢集係thomas視角
但係依然有sammy喺房入面喊
同埋佢喺門出面企喺度等呢啲情節
實際上會唔會sammy唔係咁樣做呢

唉，過埋今晚就冇劇睇
點解唔可以拍長d

大眼cool叫咩名

蔡宛珊

我update 左ViuTV apps
Cap圖變黑色

有無巴打可以cap 返以下場景呀，好靚好有feel
Sammy Thomas 執野表白
Thomas 喊
男人傾計

後生版 thomas知道sammy有拖拍，係電話講恭喜你wor 咩人來架
呢2句野好 sad

其實細意一看，好多歌詞都提到劇集內容，屎忽撞棍都冇咁高程度吻合呢

咁可以等埋今集Sammy角度
睇吓會唔會一樣嘅

Sarika Choy

其實你諗成Ken係主角中嘅主角嗰觀感就feel晒
因為兩條story line 都涉及佢
唔好因為Bowie係監制兼做開主角就主觀認為佢要/應該孭重飛
如果Bowie Hanjin 角色掉轉，嗰觀感一定冇而家咁好

咁我諗填之前導演實有俾劇本
或者剪片嗰啲佢睇嘅
唔了解套劇好難填
但對唔住都要講句
對於以往陳生啲鳩填往績
唔係好說服到佢有更深嘅意義

第14集 集名 “勇氣”

呢個角色好慘

係ken同Thomas

其實Thomas儲咗咁耐勇氣去澄清
已經踏出好大步
以佢本身性格嚟睇
都係因為知道如果今次唔澄清
Sammy去咗上海有機會成世都冇得見
又受埋阿Joyce Kevin助攻先敢講

所以要佢再踏多步叫Sammy留低
其實真係好難
再者佢見到Sammy喺房出嚟咩都冇講
連郵輪都話唔去 執晒行李去阿南到
俾著我都冇信心佢會留低

咁你而家做緊乜呀? 香港獨立呀! [ViuTV]歎息橋 一至五 2130-2230 (19)

紅色你可以當係open end，但編劇角度係Ken殺死咗昌叔，可以參考上面個post reply #45 #46

黃色係：Joyce話Thomas借尿遁嗰陣，係Joyce角度入廁所驗孕嗰陣時，即係打電話通知Ken同昌叔之前，佢當時未知昌叔已死

導演有冇諗住拍電影版？

唔太明你意思
你樓上話
其實我唔覺唔夠多，有三集Thomas POV，都好完美咁解釋咗佢爸同佢成長環境點樣shape到而家嘅佢
如果你拎Thomas同Ken戲份嚟比，咁Ken一定係多啲
因為Ken會出現喺Thomas，Joyce，Catherine，Kevin視角，係主角之中嘅主角

咁我都覺得肯定有跟嘅

大陸掉咁多budget，應該課重金畀佢，而佢又好鍾意套劇掛
齋論詞嘅功力，你話林夕作我都信
我份人就好均真，唔理你乜水，我剩係睇你交啲乜畀我 再講，林夕Wyman 都有鳩詞啦

咁唔係點講

唔通講屌你老味唔等埋我

冇自信的毒男講得出恭喜已經好叻叻架喇

覺呀, 你咁講, 我都會諗起身邊有啲人係咁
成人會話"我冇所謂呀" 就係怕負責任

簡單如"去邊度食飯?" 都成日好似冇所謂咁
但當我有提議, 佢地通常都有意見

Ken係一個極致嚟, 即係人生大小事都盡可能逃避
其實Ken真係唔該唔好結婚生仔啦

點解Joyce一個女仔, 都會因為Ken變得咁惡?
就係因為個男人太弱, 女人要頂硬上
香港多女強人, 好可能都係因為太多男人太廢

嗰MV好耐之前已經睇過, 估唔到女主角係ALMA, 導演係肥波

打完天下過完嘆息橋又冇野睇了
講真好多年冇試過咁樣晚晚準時煲劇

分析得好好，sammy 臨去上海之前見到貨架的貨係地下都冇執反映左心態變化

火車頭同Grace去比利時就係得幾個shot?

希望fatball 25 導演
快啲手拍下一套啦

冇留意

其實好多時做人都係咁

有幾多人夜闌人靜 諗起一個暗戀過既對象時
都係感歎自己當日缺少勇氣 講多一句心底話?

我估呢度會留白架喇 係殺係打 自行想像

至於尋日, Thomas個時間線 Joyce最尾出場, 佢爸應該未出事?

其實我覺得佢點會唔知丫
又係果句唔敢認姐

原來係中印混血

Thomas, Sammy , massam

係唔係兩個人名既合稱？

sammy突登改咁既名。

點解呀?

好靚仔

係呀重睇啦

阿談岩岩postsammy攬住白警

公道啲 陳生係有俾心機填詞既
我好相信佢有花心機睇過劇本, 有諗過度過
唔係亂填既

不過其實不嬲笑佢, 唔係因為佢亂填
係因為佢認真填出嚟, 啲詞既"風格", "用字", 都比較與別不同啫
個時有個訪問, 問佢當時佢鍾意自己邊首
佢都話, 鍾意"自己肯做飯"先係佢知音

所以呢, 咳咳, 歎息橋佢係有俾心機
"登高", "劣根性"... 等等, 可能會令你覺得"古怪"既歌詞
都可以看為, 係佢既用字風格嚟

(嗱, 我好中肯架)

kevin日日比說話佢聽喎
thomas又擺明唔想長用佢

咁都唔敢
第一集又話佢最憎比人當傻仔

kevin講任何野都完全唔顧其他人感受
如果現實都幾難頂

打人咁大聲
追女就咁縮

今晚係咪結局？

今晚果集應該仲sad

我睇到第6集咋

睇哂前唔好入黎住啦
透哂好冇癮

睇完綠豆同導火新聞線先發現周家怡實你係俾cctvb埋滿咗好鍾意佢啲戲

而家每睇一集就要毒撚一個追返當日個Po

入面話拉丁文，但我覺得佢改名時係想個名有哂兩個人。

人生苦短呀，梗係有嗰句講嗰句

拉丁文借口嚟啫

睇完尋晚嗰集無限loop Yours Truly

錫埋添???
阿談劇透

Who is grace?
Joyce?

Sor
Joyce

擺明啦
呢度講左十幾日了

應該係啦
只係意境黎

飛去影一個shot
我初初以為係CG綠幕

周家怡之前訪問就鬧鬼林保怡唔帶埋佢去比利時

衛詩雅一個shot就有得去

咁火車頭是但幻想呀談咁周家怡都有得去啦

我重post先

雖然絲對佢有啲意見
但我覺得呢個訪問, Bowie講得最深入
我都叫聽佢講聽得最舒服

預告有呢幕架 跟住又見Sammy抱住Thomas 覺得佢心入面始終放唔低

補返噚晚嗰集啲圖先
好多鏡頭都靚到postcard咁呀

係囉, 林保怡就話監製, 要去監住啫
衛詩雅真係拍一幕就有得去

真係好
(可能林保怡公器私用)

係囉 Ken唔會殺人嘅

其實呀ken係咪真係殺咗人，定只係打咗佢一身？

唔撚住阿ken講野啦

信

媽咪 外父佢蝦我呀

感覺Hanjin都唔into個角色
佢講嗰啲對所有嘢都啱except 被人掉咗玩具
佢成世人最重視就係啲玩具
被昌叔掉嗰啲仲要全部限量版, 我真係覺得佢會爆出嚟殺人

不過都係嗰句啦, 導演有心做open end嘅, 就各有各解讀啦

推

可惜火車頭係唔會有呢啲性幻想
佢對比利時/條橋嘅感覺就係用嚟呃遊客
只有Joyce先會FF到條橋咁浪漫

準備最後入閘

一陣啲人會唔會推錯post(24)?

終於睇番琴晚果集，thomas同sammy好似係咁錯過咁

有冇人睇返琴晚集嘆息橋播唔到高清？

洗左手未

一開係會低清起格，多數load 十幾秒就會高清返

白警？

Thomas仔呀
白警好似全套嘢都校服look

琴晚還好，第十集Sammy POV 真係

唔想今晚就大結局 又無劇追了

睇預告今晚大結局係sammy角度，係咪唔會講ken係咪殺左Joyce老豆？

最後一集Sammy 承諾

最後十五分鐘
又又又用短版惠惠金剛棒推po

唔會，條線完咗
一定要畫出腸嘅話，編劇認證係殺咗

啱啱煲返琴晚嗰集 睇thomas喊同埋同白警講嗰堆野嗰下忍唔住哭𠹌左好心嗡
睇到佢愛得好深 但兩個人又一直唔講 死要面咁 今晚係咪會變咗同白警一齊架

viu可唔可以拍多d港劇呀

係囉 唔想睇韓劇

睇錯你話Thomas同白警一齊

啱啱好趕得切大結局前睇返琴晚個集，但係成集點load都係低清

呢套野唔會講得咁白

最後一日搖晃了

斷鳩估Thomas Sammy bff

thomas自己攞嚟嘅

今晚睇唔到live

準備搖晃啦⋯⋯各位

段關係愈耐其實愈需要勇氣

話咁快就最後一集了

準備入閘

Weak

準備開波

今日有冇看鐵閘呢

readyy

已經冇咗兩日

開波

Last 了

頭先睇完孤城淚
趕唔到番歸

何鴻燊 抹前塵上路

最後一集

最後一集了

最後一次登高了！
最後一次搖晃了！

談

牙談

最後一日鐵閘

等睇我談

最終回！

最後一集了

完啦，今晚

Thomas

白警先係好老公

收陰肌

thomas

濠B

阿細

想Sammy揀阿南算

呀談

葡萄了

幅畫

嘩屌 diu 咗幅畫落垃圾桶

做乜唔送

白警其實都好好 唉

談談

濠B個樣真係贏哂

係喎，點解會生日

屌, 咁就掉走幅畫

好撚正
點解我中學冇啲咁嘅同學

大結局喇屌

以前收收音機係咪而家收iPhone咁開心

之前嘅？

RENCI

Agger

收音機
送隨身聽好啲喎

又一鏡過

呀女唔知老竇做咩？

Joy時原來咁耐都冇落過舖頭

嘩 1 take咁遠拍晒

點解要問老闆係邉個

老豆間鋪都唔sure

第一集仲遠，coffee shop pan 出去

ken

呢個走位

變咗黑市

原來佢哋四個細個已經咁有淵源

大結局真係大結局

齊晒人

嘩，今晚我哋好齊人

屌
原來全世界係到見過面

全部人出撚晒嚟

出現哂所有人
會唔會有唐寧

洗唔洗咁齊人

嘩 呢個一鏡正

Ken做 學生
大集合

廢ken都喺到

全世界係齊度

唔出奇

全面細個都見過

全部都幫襯過間茶餐廳

呢D就係綠份

靚西一個就夠啦

全部以前都見過

準備茶記bbq

好有趣

嘩!!!! Assemble!

冚世界出晒嚟

呢個 opening好正，全部人少年版已經識
Joyce同 thomas緣慳一面

好正

咁大個女先第一次去老豆間舖

細個已經咁叻講食評
唔怪得大個做KOL

係咪BBQ

呢度全部1 take過

我都想有昌叔做爸爸

Catherine係咪來緊

跟老母住

又扮低能

分居

認埋我做女得唔得呀

昌叔

頂 電腦睇睇下load 唔到

原來一堆人晨早遇到曬

好似係跟阿媽？

DADDY買個單位比你

有富爸爸真好

成功需要「父」幹

原來跟阿媽

唔怪得Joyce 咁港女

後數

原來咁早已經識啊Kay

Joyce職業女兒

Ken聽到晒

學黑警後數

我都想有個咁既老豆

幫佢兜下啦 可能間茶記開左無耐

職業：女兒

後數！

咁有米都淨係開茶餐廳？

屌差兩步

諗起黑警後數

後數買水咩

濠B真係好靚仔

DADDY, 我想搬出去住

仲1鏡緊

仲未有人解到點解會呀談生日

黑警

食renci口水尾

佬味過楊怡老公

如果thomas早D出黎
就一早識左joyce

Thomas食 joyce囗水尾

屌，火車頭當年食joyce口水尾

二手飯

屌陳健朗都好型

再之前

Ken 有溝同學

1鏡到尾咁耐

第二定三集條女？

Ken係學生

屌ken好撚廢

以為Andrew 點知係女

學生妹煩撚到

死港女

諗清楚先嗌我

後生ken都係咁濕鳩

廢Ken

Ken

佢d女朋友全部都

聽把聲又係之前個條女？

直接問條女食乜啦

有主見又如何
咪又畀人彈三彈四

狗咩

原來中學拍拖拍到大學畢業???????

聽佢講野應該同一件

真係好ken廢

原來Ken同Joyce

on9 ken

廢柴

Ken 同Joyce 咁樣見

多謝巴打

Joyce同呀 ken後生竟然見過

joyce同ken第一次見面

承諾

係咪畫緊我

你有咁靚咩
有呀！！！

呢到好正
將全部人連接哂一齊

原來全部一早有晒connection

咩比賽

仲未有看鐵閘

兜巴車埋佢 我係ken實屌番佢：自己想食咩都唔知呀臭閪？

依家果個位邊度嚟？

有呀

覺得副畫比唔上收音機
無送到

校服

Ken果陣唔係返緊工架咩

冇㗎喇唉

唔食就咪撚食

好撚正

唉miss咗第一節

白警後生

我女一定中意畫多好多

輸硬啦 仲決賽

sammy 自己先係成日反口果個...

阿談校服look好正

呢個係咪後生白警

呀談都欠白警好多 先會咁念念不忘

頭先喺玻璃望過去個樣勁靚

打拳

談呢個學生look

yes

Thomas傻豬嚟嘅，有咩比唔比得上

西貢？

比我啪兩嘢

唔怪得嫁唔出啦你

真係嫁唔出

仆街 燈中自己

我成世嫁唔出

我埋單

濠B：我要娶你

回歸大結局

打針

屌阿細好撚正

識玩喎

有

成世嫁唔出 好重啊個咒

始終都係重視thomas多d

好想做阿談

頭先Joyce話要話俾邊個聽？點解我聽到呀Ken

屌 細個已經係Thomas 重要啲
白警好撚慘

一定要睇番

Ken果陣唔係返緊工架咩？

看鐡閘

濠b

學生談

白警係兵

Sammy仔衰喇

平行時空

十分鐘做完

好撚好j

後生版 thomas同 sammy好 sweet
如果多d戲份就好

重視承諾 但唔記得咗應承阿南

Kay

kay

我都聽到

Alma

對住 Thomas 就有口齒

佢個承諾都係用係Thomas身上

自卑

個陣收音機係貴野？sammy又咁中意何必獻醜

屌阿細

好想瘋狂揾阿談落單

看鐵閘

所以做警察

證明重視Thomas多d

咁都估唔倒係thomas畫？

著住校服屌

佢睇錢好重

有冇廣告商睇中佢地 拍返幾個廣告

或者一齊推 推到林保怡下套戲搵佢地一對

唔知佢識畫晝掛嗰陣

一時一樣 收人地禮物又咁happy

陳健朗同濠B都好正

女人

佢係衰個髮型

啱啱個一鏡到尾有冇5分鐘咁耐

要有

轉佢台

講真viu要唔要考慮下整個電視劇universe
只要唔係王兒戲寫應該都爛唔得去邊

濠B正啲囉
又黑 又校服仔仔

甩邊個睇人姐

佢鐘意份禮物唔代表鐘意個人

頭先茶餐廳咁齊人
仲以為Catherine 都會同場出現

話比阿kay知

掟爛部電視啦

兩個個feel都好有性格，開套外傳啦

上網睇啦
今集正

靜雞雞cut電啦

叫佢去洗手

Yeesa都有廣告 希望佢地有啦

但冇郁過，剩係前後zoom 難度唔高啦

談善言&周家怡呢pair真係做得好好，d神情似到十足十
呢一pair做得咁似嘅係郭峰ming sir嗰pair

我覺得幾襯
果陣學生髮型冇咁多變化

睇應承邊個

想睇外傳

係呀，佢地單係講幾句野都曖曖昧昧咁
好有化學作用，佢地拍番套三角戀偶像劇實收得

SAMMY

陳健朗留鬚好正囉

搞錯呀鐵閘冇咗㗎

好sweet啊

攬攬

重視人地對佢嘅承諾

咁sammy都同elvis拍左十鳩幾年拖

一見就攪

唔要有鬚

仲未看鐵閘

又無鐵閘

連續三日

鐵閘（已拆）

Sammy 呢個頭好cute

elvis賤到

Elvis真係死仆街
抵斷腳

無鬚都靚

以後都冇

有就更完滿

Thomas 你好意思話人

屌 elvis on9

molamola

唔知 Thomas 幾多年冇返香港呢

Elvis正仆街

屌 仆街就仆街啦仲咁多藉口

Sammy點解咁好

試過其他女仔=Joyce
再返嚟搵你

屌 sammy 好撚蠢！！！！！

真人靚過幅畫

Alvis 收兵識玩

發現林保怡越睇越正
為咗保護sammy可以打9啲外人 對住sammy又淆青怪咁

要Sammy等佢

屌 即係水泡

仆街肚痛

Elvis 正賤人
Sammy 真係太天真

食屎

Thomas住咗咁耐比利時係咪會有歐盟護照

食屎啦碩士

個仆街

食屎啦

瑪嘉烈你做咩咁蠢㗎

食SHIT LA 碩士

唔決絕先最衰

Elvis係咪衰過Ken

電話睇直播

偷渡

送佢返工

我都想送佢返工

Thomas真係好意思屌人

有畫面

Sammy咁on9架

黑工冇掛

唔怪得Thomas一拳打落去 抵打

原來thomas係真心鈍

咁多年都feel唔到judy冧佢

善惠forever

.....

因為你丫，瑪嘉烈

THOMAS 如果知有國安法仲會唔會STAY

但最尾係sammy走

肥波

碩士學位？食屎學位咋掛

有咩所謂 隨時走得

閻萬曦咁

你同elvis分手
我唔走了留係香港

Judy同白警啦屌

Judy 示愛

真

要追po死忍

有冇手足知呢間係咩餐廳

Sammy身邊有elvis
Thomas咪又係一直有女喺到

judy

即係Thomas仲係青頭

Thomas 有冇食過 Judy? 認真

唔怪得Sammy唔敢表白

THOMAS秒答無野

拍咗無耐就供人去讀食屎

所以sammy先一直唔表白

吓。。。。
唔怪得唔示愛
cls

日對夜對都無，仲絕交
怕變Judy

你已經變做 judy 啦

Thomas係咪處？

示愛就絕交

我驚我有一日變做Judy

所以sammy冇示愛

Judy係條支那西

我驚我有一日會變咗Judy

呀！！！！

sad

sammy開到口話怕變到judy咁

原來驚變judy

我覺得幾襯喎

Judy同 thomas 都可以有套前傳
我覺佢地係比利時都唔係咁簡單

屌

原來又有原因

原來係咁

俾火車頭恐嚇

咁唔怪得Thomas唔去馬，因為佢自己都係咁，然後比咗個枷鎖sammy

10個口不對心
10個都單身

怕變Judy

導演

珍

唉你同Judy點同呀....

屌你一日最衰都係Thomas

講到扯皮條咁

喺歐洲做特工

我覺得好好睇喎

傻豬

其實點解叫嘆息橋

原來因為咁一直都唔表白

介紹你俾黃總食

咪就係

傻女

應該係 sp

係咪有個兄弟叫25

open-minded
佢英文都幾好

傻豬 你點會係judy
淨係佢為咗幫你還錢而去嗰邊 你已經唔同啦

2個都傻豬豬

我未試過離開香港10日

睇完想去歎息橋跳橋

俾返莊wear look我

有無人有圖

因為一路睇一路蟹蟹蟹

上海佬究竟係咪阿南夾硬搵返黎
其實佢係咪上海餐廳幕後老闆？

下下出言恐嚇

佢想做阿四

Sammy好鐘意做阿四

Joyce 角度其中一集解釋咗

白警真係超好

橋本身有兩個MEANING
一個+VE 一個-VE
同羅生門一樣

直頭正
有阿談做同學真係唔想放假

做黃總嘅阿四

係想做火車頭嘅阿四

白警成9人教人地出去

i know that feel

其實白警同火車頭都係好男人嚟 真心對Sammy好
白警係100%好人
Thomas80%好人 ＋ 20%壞人

AGREE 學生妹有咩頭 來來去去幾種

仲呃自己。

做唔返朋友好正常呀

我同佢係普通朋友

支持黃色電影圈
6月 黃秋生 死因無可疑

白警開到口叫佢同thomas

一早話左好慘

唔怪得Elvis嚟餐廳

其實阿南好sweet

試sammy咋

Thomas真毒

白警

仲要日日撞正去旺發

仆街白警

屌咪又係另一個輪迴

呀南好好
其實都係就sammy諗法姐從來冇迫過佢

白警幾時拉換人？

去南屋企住

屌，sammy 有乜理由同白警住

唔好bad ending

Sex Partner

其實我同你住都得㗎喎

我唔介意呀

瑪嘉烈真係改不了臭西格

一有機會就叫人同佢住

威尼斯嘆息橋

屌好多鬼妹啦

所以佢同Thomas住唔係因為普通朋友？？

20%多疑 以為好難頂

點解普通朋友唔可以一齊住

但又去阿南到住？

咁易又去咗另一個男人屋企瞓
雖然叫做半個初戀啫

sammy咁隨便

成日去人屋企訓

嘆息橋式男女關係：

朋友 -> 同居 -> 戀愛

其實佢都冇真心愛過Elvis 所以先冇野

水吧就係25

臭西烈重現江湖

service apartment

咁去我度啦

臭西烈套套都係咁

阿南想check佢電話

正喎個屋企

Sammy咁同前幾集呀 joyce有乜分別

中國版本先叫嘆息橋
香港係歎呀！！！！

我睇咗第一集同今集
都唔知講緊乜

原來冇開電話

下下提住火車頭做咩

返咗嚟香港先嚟聯絡佢。。。

溝女好難唔sweet

隻抽

Thomas打丁

每日嘅生活都離唔開談B

係囉

原來無去上海

依家先收到訊息

熄左機冇聽

阿南好好人

原來係呢個時間

睇完間屋都係火車站好啲

藍tick

尷尬

阿南都好仔既

白警真係好人
竟然分床訓

去完返左來

要一齊瞓了

返咗嚟啦

周圍去人度住

知道得一張床都應該要走啦 on99

一齊瞓啦

還錢

間屋酒店黎架？

有去，早咗返？

羅生門啊CHING
各有各講
你無追 點知成個格局

白警好古惑 得一張床叫人嚟住

踢一下就還錢

已讀不回

Thomas幫你囉

屌 三個一齊來

君子

elvis算係咁

比人打一身就還錢

真係住幾晚酒店使死咩

Sammy係咪傻架

一個人住 應該成日打丁

賤男

又係你呀仆街

Elvis幾靚仔

又廿幾廿幾廿七萬

Cls sponsor

淆林保怡底

係打一拳

癡線 sammi真傻豬

仲會貼錢讀書

係火車頭逼佢還㗎

下 做咩過番數俾個騙子

廿幾... 廿七萬

分手禮物

elvis 大仆街

瑪嘉烈正臭閪

Sammy 真係on99.....

比廿幾萬做分手禮物，痴線

Sammy係咪 on9

想同臭西烈拍拖

27萬去外國讀個master 好似幾平

屌你老味27萬分手禮物我都想要

27萬掟煲禮物

係

明明佢自己搵Thomas

禮物 屌

真呀

Elvis好驚

廿七萬養條仔
天真到佢...

btw 點解我遇唔到呢d...

神探

搏 Sammy 同佢一齊瞓

應該要還錢啦

想像到到底果一腳有幾大力愛的一擊

林保怡, 周嘉怡, 詩雅, 談善言, 四個演員最好睇
其他cast始終同呢種拍攝風格有d格格不入

Sammy 洗撚用 ex 交代咁多咩

Sammy會唔會太好人 仲同前度傾計

原來身邊個個都以為佢地拍拖

Elvis都係抵打講返件事出嚟 扮晒野還錢

有廿幾萬都唔要，就下下去人屋企痴住

Elvis:朋友黎？打到我咁？

Sammy養我可唔可以

接受唔到sammy咁
人地還錢俾佢都唔要

幾百K ONE PUNCH OMG

唔係啦梗係

似乎Elvis 係x factor

27萬係sammy比嘅，但唔代表Elvis自己無出過錢架嘛

幾多年前

Sammy扮大方

Sammy真係冇Thomas同白警睇住你真係隨時比人溶咗都唔知

掉煲費

白警: 我好快就出野

有無elvis'卜一聲'個screen cap?

唯一解釋係佢根本冇讀書

270,000去英國溝女

睇完唔怪得知elvis呃到sammi

陳子豐： 你同thomas...? 咁你都係過番數比我啦

唔係好明
可唔可以講多啲

Himmy +k 呢

Sammy真係好傻豬豬

正解

點解個編劇最後要寫到 sammy咁 on99

有預感25分未夠就完

咩嚟？

送埋生日禮物

會唔會因為係個角色問題

養埋我

Kaki都不知幾好睇

用轉數快

錢我大把，我要初鏈呀

Sammy exactly就係嗰種驚比人掉低而擺到自己好卑微咁付出嗰種人

岑珈其好夾喎

Ken世界第一

Thomas不嬲都話佢係傻西

睇死無結局 又係open end

我都想要

個故事線係再早啲
應該係讀緊中學

5姑娘 kevin都做得好喎

起到關鍵作用咁解

反面快過出野

我都唔係好明, 純粹直覺上係咁
呢幾個演員擔正, 我會睇得集中d, 其他人就會令我分心

留名

又有 KFC

Thomas 視覺輕輕踢一下

你試吓換elvis視覺應該係thomas日日通知兄弟接佢返放工

kfc個廣告好on9

joyce幾好人
想搵番sammy

詩雅好睇咩？齋講呢套劇嘅表現，伍姑娘同岑珈其都好睇過佢喎

27萬都當分手禮物
仲要係自己俾人飛

有冇人覺得nonio個廣告好煩

sammy係on9定天真
佢係咪額自己唔中意thomas 定又當呀南係普通朋友

Sammi同joyce其實都係嗰種唔知自己想要咩
但sammi係就算想要都唔敢

個個d性格都咁拖拖拉拉
點會有好結局

睇到佢打飛機

又打緊丁？

CLS

早d講呀...廿萬呀呀姐

羅生門邊黎結局

屌你, sammy自己拍拍籮友走人
又想怪thomas賣走一半股份

Kfc都係

呢集title係承諾
應該因為sammy係個好重承諾嘅人
所以佢當初係自己話sponsor人嘅
就算人地還錢 佢都唔肯收翻

專登唔鎖

慣左

調返轉撞到Thomas打飛機又冇嘢

NONIO！

Sammy 專登撞破人打J 屙尿

撞破打飛機

咁唔方便，好心 sammy就番 thomas到啦

miss 左， 白警做乜

第一晚住就見到小白警

呢啲似日本動漫劇情

打J

白警係咪無著褲？ miss左

唔凖話我濠b

求下你一定要good ending

係唔係暗示 白驚 = THOMAS

屙尿冇閂門

開大定細

好難定義咩叫有定冇

記得鎖門

阿南真係兵仔

as friend...
白警識英文

呀南都好想趕sammy走

記得鎖門呀柒頭

As friend

去完廁所唔洗手

joyce

間屋好細

咁細聲講野都聽到 廁所好應聲咁

揀白警啦一定

屌究竟打j定痾尿

暗示sammy有偷窺癖好

Sammy去廁所唔鎖門？？？

joyce又幫拖

FWB

好想瘋狂同Sammy分手

Joyce好人

老豆已死

點解 Joyce 會知 Sammy 返咗黎？

呀 joyce鋪哂路

Joyce助攻

sammy個鈴聲好得意喎

想睇ken同joyce

Joyce = Sammy個Kay

做乜特登打比人講啲咁嘅

屌扮有電話入

唔係邊有咁多時間同心機搞餐廳

以為又想趕佢走
屌...唔好啦

突然好憎joyce

但佢冇同我講囉

想點啊sammy 又係你自己走左講到以後唔返

誰人登高？
Joyce

打工仔你使對人咁好

Sammy介意

我有電話入 仲會咩

佢又唔同我講

之前話約佢番去教佢野？

佢不嬲都係咁，所以Thomas成日驚佢俾人呃。

kaki

西女人

咪係

狗公

呢到啲對白又有唔同

大家咩都唔講 誤會愈嚟愈深

呷醋呀？

老闆咁款

佢真係呷醋

你呷醋呀

唔係啦

不知幾想佢留低

啲對白又唔同既

係囉
自己拍拍籮友走

果時又講自己退股

宜家又覺得thomas賣左好唔話佢知

Kevin

Sammy咁寸既

終於破解 登高之迷

第一時間就諗到呢句
忍唔住打埋出嚟

出去個劇情唔同咗

半價羽絨又嚟啦
試啦

貼地呀

sammy懶型

又唔同

Sammy阻住打丁

喺廁所屙尿啊

service apartment 喎

呢度又唔同咗

Thomas 又扮晒冇嘢

Thomas覺得自己主動提出，幫佢揀衫，

Sammy覺得thimas係搭單出黎

對白唔同左

去到尾先起歌？

火車頭視覺係火車頭叫sammy出去

頂佢聽落thomas又趕佢走

佢係咪好想我走呀

SAMMY 呢啲 成日同人合租

係唔係有暗示

費事嘈

屌都係趕人走

又整到好似趕sammy 走咁
仆街...得把口

深層次誤會

香港獨立！

每個人對件事既理解？所以有偏差？

Sammy成日覺得Thomas唔鐘意佢

Sammy好似唔知joyce結咗婚？

farewell

睇Thomas視角都有咁既感覺

真係想你走

就唔會為你番黎香港同搞massam

Thomas講啲嘢難聽到

白警冇晨勃

ID

係 sammy角度，Thomas 真係想趕佢走

因為隨時走

Gay test

白警唔使咁急進嘛

因為每一日都有機會返去

應該有chok左幾下先起身

送俾你當farewell 囉

感受者唔同

應承咗小陸

估中了

白警好撚煩

請開新post

乜都要SAMMY揀 明知SAMMY實揀錯架

頭先有冇人望下自己電話

可能個陣口不對心
或者thomas覺得佢跟阿南走咗就唔會返

屌thomas每句都好似有骨咁

屌 Thomas 擺明想見返 sammy 啦又唔認

其實阿南勁passive aggressive

Sammy角度覺得thomas趕佢走 Thomas角度覺得佢好為sammy著想

有無人溝女咁君子

屌 白警 難以形容嘅感受

係咁逼Sammy揀

不過諗諗下同年輕版好似

THOMAS 呢野真助攻

睇上兩集, 見到詩雅演技唔差的,
但仲有一個加分位, 就係佢塊貓臉同大眼同個攝影既geometry真係好夾

阿白警又係好好好男人
幾日都未食佢
又叫佢諗清楚

但尊重佢嘛 好男人

我真係恭喜你呀!簽咗洪欣呢個咁蠢嘅...閪...女人翻嚟,快撚啲捧紅佢啦

Cls

屌 係咁催人走

咪係

都冇人催佢走

人地邊有吹 唉

Sammy覺得je

香港獨立呀 [Viu TV] 歎息橋 星期一至五晚 2130-2230 (24)